Features for the UD


Verb: Aspect=Perf|Mood|Number|Person|Tense|Verbform|Voice=Pass
1.Aspect = Στιγμικό ή όχι.
Νεα προσθήκη: MOOD ---> Imp: Προστακτική
                        Ind: ολα τα υπολοιπα
                        Empty: Για μετοχή

              VerbForm ---> Conv: Ενεργητικη μετοχη
                            Part: Παθητική μετοχή
                            Fin: Κανονικό ρήμα
                            Inf: "Απαρέμφατο"

AUX: Aspect=Perf|Mood|Number|Person|Tense|Verbform|Voice=Pass
	
Mood ---> Ind: είναι, πρέπει, ήταν, έχει κτλ
                  Empty: να, θα, ας

Adj:  Case|Degree|Gender=Neut|Number=Plur|NumType

  Νέα προσθηκη NumType: Mult --> πχ διπλάσιο, διπλό
                        Ord --> Σειρά
                       

Noun: Case=Nom|Gender=Neut|Number=Plur
Det:  Case=Nom|Definite=Def|Gender=Neut|Number=Plur|PronType=Art (Μόνο για οριστικό αρθ)
Pron: Case=Nom|Gender=Neut|Number=Plur|Poss
    
Νεα προσθήκη: Poss ---> Yes: ναι ειναι κτητικό 
                        EMPTY: ΌΧΙ 
              PronType ---> Dem: Δεικτικό
                            Ind: Αόριστο
                            Ind,Rel: Ποσοτικό
                            Ιnt: ερωτηματικό
                            Prs: κτητικό
                            Rel: αναφορικό


Num:  Case=Nom|Gender=Neut|Number=Plur|NumType
     Νεα προσθήκη --> NumType: Card:απλοί
                               Sets: σετ (δεκάδες, χιλιάδες)



ADV: Degree.


ΠΡΟΣΟΧΗ: 
1.ΣΒΗΣΕ ΤΟ FOREIGN - ΟΤΑΝ ΒΡΕΙΣ ΤΟ ΕΠΙΘΕΤΟ --> ΑΛΛΑΞΕ ΤΟ POS
2. ΒΑΖΟΥΜΕ ΣΤΟ ΛΗΜΜΑ ΤΟΝ ΤΥΠΟ ΤΗΣ ΣΤΙΞΗΣ.
3. ΟΤΑΝ ΔΕΝ ΒΡΙΣΚΟΥΜΕ ΛΗΜΜΑ ΒΑΖΟΥΜΕ ΤΗ ΛΕΞΗ ΣΕ ΠΑΡΕΝΘΕΣΗ.
4. ΚΑΠΟΙΑ PRON ΕΧΟΥΝ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ DET ΚΑΙ ΤΑ ΒΑΖΟΥΜΕ ΣΕ POSTAG DET
5. Τα χωρίζουμε τα ADP σε ΑDP( σ) + det(o)